［諮詢完成］邱騰華：坊間大致贊成SIM卡實名制！

政府 1 月底突然提出電話卡實名制，諮詢期今日（20 日）屆滿，商務及經濟發展局局長邱騰華表示，坊間大致贊成有需要推行實名制防止罪案，亦會考慮放寬以公司名義，可向每個通訊商登記多於 3 張電話卡；FB 專頁「前線科技人員」則發文，指今日是諮詢最後一日，「最後機會了」，並提供意見書範本，呼籲市民向政府提交反對意見，質疑實名制對防止罪案無實際幫助，指施窒礙創科應用，打擊賣儲值卡小本生意。

邱騰華出席 NOW 節目《大鳴大放》時指，坊間大致贊成有需要推行實名制，但可以考慮放寬以公司名義，向每個通訊商登記 3 張電話卡的限制，「是否需要在企業方面制定一個較寬鬆，例如雙位數字的上限，相對個人而言一個較高的數字」，指因為公司可能有很多員工，以往會向員工發大量儲值卡，這方面的安排可能有調整。

「前線科技人員」就在 FB 發文，提供意見書範本，呼籲市民「參考」後發予政府表達反對意見，質疑政府的資詢未有提及不帶電話號碼，只提供數據的 Machine-to-Machine (M2M) 儲值咭，指這類儲值卡不能用於人對人通話，性質上跟政府或坊間提供的免費 WiFi 無分別，「因此不應該有任何規管」，政府諮詢亦未有清晰定義儲值卡。

是撚但啦反正都係講大話

假民主
最後都任佢up

坊間定陰間呀？

就算事實係有9成人反對
港共都會當係9成人支持

有做過公投？
真係任佢鳩up

政府只會聽果一成人意見.因為佢地係沉默大多數

嘥9氣

到時儲值卡實貴
無哂依家平卡

為左平插到第四張卡 借屋企人
黑警又可以好似八達通咁任屈拉人

講真洗乜諮詢

就算九成九人反對都會話為左國家安全點都要實名化所以唔會感到意外

班官完全離地
一個人有兩部機已經係基本
數據同電話分開先用到平plan
依家限三張根本明玩野監控與民為敵

點樣得出？

班傻鳩寄信友原來仲相信緊個制度

都係任你講，你都唔會拎哂D數據出黎

是但啦, 快D過

幾時解釋實名可以點阻遙控引爆炸彈

同波話有市民贊成加稅一樣
任佢up

屌你老母有撚人支持